回應會員對於「五毛」的各種問題（2)

在此先公開回應會員「蒙面港人 #63822」的主題

相信絕大部份網上平台，都禁止用戶以 BOT 作出大量自動留言洗版以影響其他用戶正常討論。同樣地，LIHKG 討論區一直禁止任何形式之洗版行為（ 詳見： ），該會員曾於 6月19日 - 7月20日期間於 233 個主題內（當中除了時事台及政事台外，亦包括大量娛樂台、體育台主題）以自動回覆程式作出洗版行為，因此禁言三天以作警告。另外，管理團隊從未曾對該會員使用「惡意洗版」作為禁言原因，當時禁言原因為「洗版行為，嚴重影響他人討論；禁言 3 天以作警告」，亦未曾向該會員表示「如有再犯就ban更耐，甚至永ban」。

過往管理團隊已有針對「五毛」推行措施及公告（詳見：）
就該會員及其他部份之會員所延伸討論之「五毛」問題，管理團隊再度作出回應：

判斷「五毛」
即使在現實，大家都難以分辨人們言論是假膠、真心或是反諷，更何況是在網上平台，管理團隊更加難只憑留言便判斷該用戶是真心意見、有惡意還是純粹希望獲得存在感。如果只因為政見及立場不同就封鎖會員，不能容納不同聲音，相信這只會變成另一個極權。

管理團隊在此再次強調對所有會員一視同仁，我們只會在發現有會員有組織性或惡意煽動他人、操控輿論或達到個別目的，或違反討論區使用條款將會對其封鎖。

如果大家都對「五毛」一詞的理解並非為純粹立場或意見不同的人，而是泛指「經收受利益或有組織性發表言論」的人，LIHKG 設有系統根據多種數據偵測帳戶間有否關連，亦有不斷提升系統之準確性，所有會員所舉報之懷疑打手帳號我們亦會逐一檢查。例如過往發現部份有關聯帳號有組織性轉貼大公報、文匯報的新聞，及部份來自中國媒體的假新聞等等，我們都已將所有有關用戶封鎖。

封鎖違規會員
我們一直都有持續主動監測會員的異常活動及收集會員所提供的情報並作出行動。就以本次事件為例，經翻查記錄，就該會員早前所針對「狙擊」的用戶群中，以下為目前已被封鎖之用戶。

#71341 空白貓 2020-07-06 發佈虛假資訊
#56875 人善被人J 2020-08-10 洗版行為，嚴重影響他人討論
#60916 周俊樂(-10) 2020-08-28 分身帳號
#270124 捉野牛牛 2020-09-03 分身帳號

當然，除了以上名單外，我們一直以來都有對各違反討論區使用條款的會員作出懲處。

其他站務
我們一直都留意到部份會員常於多個主題中的首幾個回覆中，搶先發表令人反感的言論以希望博得關注，為此在數個月前的更新推出了「回覆負評過多，自動縮略顯示」功能，並於「時事台」及「政事台」試行，詳見：

另外，近日發現「假新聞」、「標題黨」問題持續，我們將計劃加強懲處制度，希望能改善問題。同時希望會員在瀏覽資訊時先確認事實來源，亦勿因「啱聽」而忽略了真實性。

希望會員明白，LIHKG 討論區希望提供一個高度言論自由及公平的平台給大家暢所欲言，如發現有其他會員違規，請立即舉報或與我們聯絡。

在最近，我們發表了「有關會員私人資料事宜」的公告，有興趣請前往：

做乜撚野

樓主po頭差個「推到完場」
拉

樓主5毛

起底
此po已完
膠po
拉

我五毛，你哋可以狙擊我了

cctoy : 分身 拉

1002

波台狗死番入波台啦

cc狗係咪block曬我

疤狗空難死

你講就係

樓主係#1嘅分身

#1快到

#1係五毛

搶到1001，我可以被屈毛了

樓主5毛國安pr分化撚波台狗
5星weak foot痾尿

連仔分身

#1係巴塞fans，大家小心

砍呢個，1001開過

佢4隻weak foot

原來站務都有1000限制

連仔冇解1001上限
一定係想打壓言論自由
唔想人討論落去

抄我？

邊似cctoy有特權

你馬眼生喺隻腳度？

即係個條友用bot之後吹屈尻連仔再犯ban佢更耐?

我已經remark左#1係LIHKG分身
麻煩連仔做野

時事台會員係咪要準備睡覺

cctoy: 一個post啲五毛上哂水

Cctoy幾時自資開番個拉登時事討論區？

咪屈
以前有個吹水台既po可以玩到5001的

姐係無比人ban已經證明唔係5毛
唔洗再屈人

用bot比人ban抵啦

連狗每次有咩爭議公告都唔會unlock 1001

過左12點仲開post帶風向

人都死咗

人都走咗

唔明點解公告post唔可以有特權，連囝次次出親post都大把人互屌，1001限制底下屌兩野就收皮，真係totally no mood

耿

該位會員已經因「惡意洗版」而被bam

天氣狗最近還好嗎

上個PO有人講源頭滅毛
但係點樣源頭滅先
其實ISP email register已經算門檻高
你要門檻愈高愈personal嘅野
即係連仔面對嘅法律問題 / 手足比人完全起底嘅風險都愈高

仲可以屈熱狗，屈pr

根就係有咁多唔同意見，無咁多五毛

7-11買卡都開到ac啦

上網實名制
必防五毛

比人認證為五毛嘅user將會被公開個人資料，連登仔到時就會約佢去瑞和街隻揪

樓主五毛

我支持熱氣公民
連尼住可以bam我了

如有任何問題，歡迎和我們聯絡。

搞實名制 cctoy班友仲敢er?

你老死老鳳唔敢入

老鳳隨時第一個著草

快覆tg

我覺得有PR同埋5P 應該係大家共識，
問題係應唔應該標示佢地同埋點樣標示佢地出黎。
我覺得係必要性上，PR同5P係不利連登討論，雖然有啲人話連登仔要學識FC同埋獨立思考，我認同但係時間有限，相比受薪嘅佢地，連登仔會比較少時間可以參與追post。我諗連仔係想建立一個言論自由嘅地方，但係要諗清楚論壇嘅取向到底係啲咩。LIHKG已經係香港少數可以比香港人討論嘅論壇，如果再唔嚴厲打PR同5P，LIHKG好快會變高登。

咁點樣對付佢地呢，我覺得唔需要一定係Ban佢地，反而整好似以前舊登嘅派膠榜咁，比個榜佢地，幫助普通人可以認到佢地咪得。或者係整多啲好似P牌嘅icon，令到多啲人可以識別到佢地。當然好大機會會殺錯良民，所以重要係阻止佢地勢力變大，當佢地嘅聲音大到可以影響一般人嘅時候，LIHKG就玩完

法國冇cctoy既人入嚟

佢aco，有大佬撐腰

壞疑要一言堂既會然先係pr
借打擊五毛引起內亂

cctoy已經準備緊另起爐灶啦

佢外國撚驚西咩
涼住外國冷氣叫人勇武勇武
責又唔使佢負 佢梗係咁講啦

公道講,admin個post係話難以分辨,唔係話冇俾人bam就唔係五毛

cctoy的人已經完全封鎖樓主。

果條過氣小丑

搞實名制咁咪變強國囉
班狗一句唔該咪起晒你底囉

係就好呀

我5星weak foot佢估唔到我起咩腳痾尿

光復連燈

有班人本質上就係擁護言論管制，只係想聽自己啱聽
不過係出面自己勢弱驚俾人封殺就話言論自由
係連登自己聲大就想話事block人
假到呢

如果只因為政見及立場不同就封鎖會員，不能容納不同聲音，相信這只會變成另一個極權。

而家開bot都可以理直氣壯屌返admin轉頭

佢今日應該勁嬲
日頭比佢最憎嘅波台當狗咁撚
夜晚比連仔再撚多次

討論嘅人有獨立思考根本唔會驚咩五毛
因為討論就應該對事不對人，真理越辯越明

屈毛果啲多數係低學歷忽然黃絲，本質同藍絲冇分別，鐘意聽KOL拜神，冇思辯能力，反駁充滿邏輯謬誤，郁啲就屈毛屈熱狗，話你分化

最想就係連登有信用評分系統

相信admin會持平處理所有投訴。

佢諗緊方法制裁連仔

人地為左連登咁多個會員著想
想大家可以輕易咁分辨到邊D係唔啱聽嘅說話

CCTOY:你支持極權,有點資格擁有言論自由
死全家 x 2046

簽聯署叫solomon daddy推動連登人權及民主法

問題係你整派膠榜呢D
咪又係會比人屈毛咁利用
twitter都見唔少自己友比毛report到suspend account
所以都係雙面刃
除非你sure自己友人數上係佔憂 唔係個機制都係會比玩爛

白宮聯署要求連仔ban5毛

五毛pr熱狗自己揀一個

推到連仔上海牙

有乜乜柒柒評分系統咁波台狗動物狗財經狗一定好低分

已save

暫停先
佢冇對手足永久ban
所以唔適合制裁

開bot重可以理直氣壯當自己超級英雄咁屌柒返個admin
你話唔係中二病都冇人信

香港奇拿黎

佢哋去品蔥比較好
不過，我諗佢哋如果喺品蔥都照舊指控其他人,遲早實比人用品蔥習慣法ban哂

人地話你「極有可能係熱血公民, 區議員, 準立法會議員或暗共.」，你有咩回應？

信用評分系統一旦生效，體育台會員將不得進入時事台及在時事台的帖子發言。

首先 你係咪好撚支持共產黨信用評分系統? 你段野同佢地做法有咩分別?
第二 根本好多人就冇發表過d咩所謂「五毛言論」，只係唔岩班友聽就比佢地鳩派膠 加上你知道cc台d人基本上冇獨立思考能力 見到正評多就比正評 你覺得整完個system就有意義?

漏左張精華

無所謂 佢哋損失

係呀 所以連仔要盡快整同埋先大規模過濾咗一大堆5p先
我覺得會用依個機制嘅得5p同埋好憎5p嘅人，所以我都係覺得5050
不過起碼要增加5p嘅成本先

仲要三千幾個正評

天氣哥

請課金，謝謝。

高汁

應該係時事台可以隨時入去爆閘
波台狗就入唔到時事台費時你班低質五毛阻礙討論

#釋放天氣哥

唔講撐得好辛苦？

可惜後者喺cc台佔大多數，信用評分系統會整死前者

思想蛇 is that you?

你冇講錯 問題係同五毛辯論完全係浪費時間 同埋唔畀有冇咁醒嘅黃絲嘅咩 點解唔tag五毛幫佢哋一把
品蔥做到人手ban五毛 連登太多人做唔到吖嘛 多人ban嘅人嘅留言咪好似顯示負評過多咁隱藏佢個留言咪得

死得其所
日撚日係到cocococo

支持
係體育台開post扣十分
係體育台回覆扣一分
係時事台回覆唔岩聽扣十分

支持信用評分系統
唔想見到樓主9up

admin處理得都正確

人地有系統有數據都證明唔到 但係連登仔就可以好肯定係5毛

我死你都唔使諗住生。

樓主係體育台開過post 係五毛 拉

等你死嗰日我先改名

波台活躍分子負分開始

你係樓主分身

係房屋台開個post同出個comment即刻刪account

人哋有超能力，只識睇數據嘅admin 鬥唔過

負分將會限制開post同回覆次數
眼不見為淨
負到一千分就將個Ac自動轉讓比正一千分既CC台手足

講買樓即係同場運動「攬炒」意志背道而馳
扣十分

跟本波台狗越多人負分越happy
成班傻鳩

呢度唔係法庭，唔需要証據，cctoy隻眼就係証據

每次開post要交保護費俾cc台手足 唔係就五毛pr放負block!

Cc台隻眼係咪叫c眼？

唔敢答你，驚做左PR五毛

塞滿屎
所以都係盲的

你一定係5毛 block!

係輪迴眼
因為佢地可以透過風水、通靈、陰陽眼等特殊技能聯絡到被殺既人

黑落每日要殺好多人 連武肺死嗰啲都係被自殺 武肺只係掩飾

黑警

你冇可能證實一個人係五毛，只可以用辯論睇清楚雙方觀點，等外人客觀判斷要支持邊個
所以你話[同五毛辯論浪費時間]係唔成立

你完全就係我講果種低智力黃絲
拒絕討論，要求用信用評分系統標籤你睇唔順眼嘅人。即係多數人暴政
等於中國人話要俾中國十四億人投票決定香港有冇普選，你係咪覺得咁樣好民主好公平？

學twitter加標籤

你明唔明白點解同五毛討論係浪費時間 佢哋可以用無限嘅詭辯同你泥漿摔角 你繼續同佢晒時間討論咪正中佢哋下懷囉 佢哋收錢大把時間同你玩 你同過五毛辯論就知道呢個完全係一件on9嘅事

睇過真正五毛嘅指引就知浪費你時間都係佢哋嘅策略之一 然後拗贏咗五毛又有下一個五毛入嚟浪費大家時間你覺得好開心？

橫掂都唔知道邊個係真正嘅網軍 點解唔標記佢哋出嚟等啲人自己睇返佢哋嘅留言嚟判斷係咪五毛而唔係浪費時間同每一個五毛玩泥漿摔角？

標記岀黎唔等於啲人真係會去睇返條友講過乜
完全可以求其po你其中一個po岀黎
然後打稻草人，滑坡謬誤屈你五毛熱狗

呢隻河國榮就係咁一黎就分化，熱狗，完全冇point打稻草人，柒左就潛水

啲低智力黃絲，本身就鐘意唔睇內文淨睇標題就盲撐，盲屌。
你期望佢地睇到有人被labal會主動FC?

度度都有冇腦嘅人㗎喎 標記系統已經係一個最好嘅方法去標記懷疑五毛加畀人自己分辨係咪五毛
嗰啲係咪都鳩blk嘅人你做乜都改變唔到佢哋㗎啦

呢個已經係最折衷嘅方法去搵五毛出嚟

你覺得標記左班垃圾仲會「自己分辨係咪五毛 」已經fail啦

都要做㗎大佬 唔通有班垃圾喺度就唔做咩

你嘅做法係斬腳趾避沙蟲
因為判斷是非嘅成本大左，你就用標籤令到啲人唔洗判斷是非，結果就係劣幣驅逐良幣
真五毛pr大量屈毛，傻鳩睇唔明曲線，反諷又屈毛，政治觀得黃藍嘅見到本土派又屈毛

最後連登得返一堆冇腦弱智

不過admin唔會咁做，所以你唔鐘意連登都係quit啦

我覺得其中一個折充嘅方法，係將回覆 Default改為 "正評" 排序優先
而家Default係"時序"優先，邊個多時間搶到頭位，邊個就可以制造到較多輿論同風向

正評優先可以比用家自行moderate個論壇，admin需要出手干予、影響討論自由嘅情況較少
其次，如果有啲可疑嘅回覆得到唔尋常大量正評 ，咁就比較容易見到係帶緊風向、個post 背後有agenda

補充一下，其實高登都係死喺呢個點上面
嗰時入到個post，基本上頭3、4版都係假膠、五毛、屈毛、熱狗非熱狗私怨嘈交
要碌到5，6版先叫做有啲有營養嘅討論，但係中間都仲要夾雜好多冇用嘅回覆，慢慢用家都冇心機追post同回覆
而家連登好明顯係重蹈緊覆轍。連登有正評系統同排序，應該要諗吓點樣再好好利用

Admin，時間唔等人，當年高登，今日連登，it's time to act

真

熱門成日見到

乜9毅進仔xxx 之流 開post

TVB 任務 有曬格式 +假標題

擺明有組織洗版 pr 黎

希望連仔正視問題

唔係嘅話不如會老家了。

咁好心就幫手block9哂d五毛佢啦
唔識分就比個權我 我幫你block

On9呢啲一面倒讚佢既咪解鎖，根本係有心end topic唔想人繼續討論

有關香港對網上平台發出臨時禁制令事宜

[公告] LIHKG 討論區暫時全面停止所有廣告

第一樣，評分一個鐘唔顯示就係為咗唔俾人因為正負皮影響獨立思考

第二樣，你點樣判斷唔尋常？

不如真係用個腦諗下先